/*!
=> Crear y usar enlaces directos de Dropbox
=> Author Canvas.xml : Zkreations
=> URL:https://www.zkreations.com/2018/12/como-crear-enlaces-descarga-directa-dropbox.html
=> Shared for blogger by: Owinile Njalo (https://blogspot.owinile.com)
=> Youtube channel: https://www.youtube.com/channel/UCfhBgrQQXoFfv5IAYqHNrtg
*/

Usar Dropbox como hosting
Siguiendo con la temática de los artículos en donde te enseño usar servicios de alojamiento gratuitos como hosting,
 hoy te voy a explicar como obtener enlaces de descarga directa de Dropbox,
 y también como representarlos.

A diferencia de otros servicios,
 Dropbox solo nos brinda 2GB gratis de almacenamiento,
 ademas contamos con 20 GB de ancho de banda y un limite de 100.000 descargas por día,
 aún así,
 si buscas utilizarlo como hosting gratuito puede servir para archivos pequeños.

Crear enlace de descarga directa
Solo es necesario iniciar sesión y subir los archivos que quieras utilizar,
 nada más. Para este tutorial he cargado dos que servirán de ejemplo,
 por último pulsa el botón “Compartir” que aparece al posicionar el cursor:

Dropbox como hosting
Hasta este punto tendrás un enlace similar al siguiente:


https://www.dropbox.com/s/abcdexxxxxx/skyline.mp3?dl=0
Cambia el numero 0 que se encuentra al final por 1 quedando de la siguiente manera:


https://www.dropbox.com/s/abcdexxxxxx/skyline.mp3?dl=1
Eso es todo,

 si visitas el enlace empezará una descarga directa. Se que parece muy fácil,
 pero Dropbox en un principio permitía incluso alojar páginas webs,
 una característica que se perdió con el tiempo,
 aún asi,
 obtener los archivos sigue resultando muy fácil.

Representar archivos
Si estas intentando utilizar los archivos para reproducir audios o videos,
 notarás que no es posible (sobre todo en videos),
 si deseas que los archivos multimedia se representen como tal,
 vamos a cambiar lo siguiente:


https://www.dropbox.com/s/abcdexxxxxx/skyline.mp3?dl=1
Reemplaza dl=1 con raw=1 lo que dejará el enlace de la siguiente manera:


https://www.dropbox.com/s/abcdexxxxxx/skyline.mp3?raw=1
Usar los enlaces
Estas alternativas pueden ser muy beneficiosas ya que nos ahorramos costos de alojamiento si queremos cargar una pequeña cantidad de archivos multimedia. 
Aquí un ejemplo (usando el parámetro raw=1) del archivo de audio subido en este tutorial:

Conclusión
Dropbox es una alternativa más para alojar y usar archivos gratis en nuestro blog,
 y aunque tiene limitaciones,
 su facilidad para obtener los archivos puede servirnos en algún momento. Espero que este articulo te haya sido útil,
 cualquier duda déjala en los comentarios. ¡Gracias por leer!.

